dse Chem lithium ion rechargeable cell

Electrolye 係一舊lithium salt in organic solvent

請問點解係organic solvent內，都會出現
Li <> Li^+ e-
CoO2 + e- <> CoO2^-

有乜問題

正常redox如果以electrochemical series predict feasibility
條件要係aq

但而家係organic solvent, 想知點解都可以有redox

點解organic solvent 唔可以有redox??

我無話唔得
只係想知點解姐

因為一路以來都係aq下用electrochemical series predict redox feasibility
我dse唔知organic solvent都可以有redox 姐...🙈

你好似無正面答我問題😂

Why not 之後 ester ethene ... reaction好多係redox
唔記得D名 dse Chen

試下放隻手落mno4-
Release electron absorb electron= redox

REDOX係可以以幾種形式表達
1. Change of charge
2. Change of hydrogen
3. Change of oxygen
4. Simply changing of oxidation number

Aqueous state 既 redox係比你參考個feasibility, 但唔代表係organic solvent唔可以有redox

例如燃燒hydrocarbon（如汽油）都係redox reaction 不過energy 唔係以電力electricity/electron形式去轉換能量

其實有咩唔係redox 諗落好似冇

Precipitation
CaCl2 + 2NaOH => Ca(OH)2 + 2NaCl

重有冇？
應該真係無我記得

大佬呢個年代有google架喇喎
當年我無google先要記住姐

加油啦DSE雞們

Thanks

但唔同環境，個個feasibility 應該唔同？
即無organic solvent 內 feasibility (reduction potential)唔會同 aq時候一樣？

Thanks 🐢sir
我清左最重要concept 了！

重點係有e transfer -> redox
而點有e transfer , 真係睇唔同條件下既potential differences 了...

Yes! I got this!

觀念正確

仲想問多題：corrosive property of a chemical

Dse 大概我知係
Acid / base/ alkaline metal / h2o2 / dehydrating agent

有個特別case:
AlCl3 佢都係corrosive
1. 如果我話因爲佢係acidic salt, concept上有無問題？
2. 如果無問題？是否所有acidic or alkaline salt都具有corrosive property?

了解des

AlCl3 + HCl ---> H(AlCl4)
Hcl本身就acidic 喎

Alcl3 is a strong Lewis acid,
Which can react with water to form hydronium ion
[Al(H2O)6]3+ ⇌ [Al(OH)(H2O)5]2+ + H+